Aufgabe 4
=========
```haskell
module Aufgabe4 where

import Control.Monad
```

Mighty List Monad und das Vierfarbenproblem
----------------------------------

In Vorlesung 2 haben Sie den Vierfarbensatz kennen gelernt. Mithilfe der 
List Monade lassen sich in wenigen Zeilen Code alle gültigen Kombinationen 
von Einfärbungen finden. Reicht einem eine gültige Lösungen, so kann man 
getrost die gleiche Funktion verwenden und Haskells Laziness sorgt dafür, 
dass nur die eine nötige Lösung berechnet wird. 

```haskell
data Farbe = Rot | Gruen | Gelb | Blau
  deriving (Show, Eq, Enum)

data Landname = Frankreich 
              | Deutschland 
              | Niederlande
              | Grossbritannien
              | Belgien
              | Polen
              | Oesterreich
              | Ungarn
              | Island
              | Schweiz
              | Luxemburg
              | Irland
              | Italien
              | Portugal
              | Spanien 
              | Slowenien
              | Liechtenstein
              | Slowakei 
              | Tschechien
  deriving (Show,Eq,Enum)

data Land = Land Landname [Landname] 
  deriving (Show,Eq)

defaultMap = [ Land Frankreich [Schweiz, Deutschland, Luxemburg]
             , Land Deutschland [Frankreich, Schweiz, Oesterreich, Luxemburg, Polen, Niederlande, Belgien, Tschechien]
             , Land Niederlande [Deutschland, Belgien]
             , Land Belgien [Frankreich, Deutschland, Luxemburg]
             , Land Polen [Tschechien, Deutschland]
             , Land Oesterreich [Schweiz, Deutschland, Tschechien]
             , Land Schweiz [Frankreich, Oesterreich, Deutschland]
             , Land Island []
             , Land Luxemburg [Frankreich, Deutschland]
             , Land Tschechien [Oesterreich, Polen, Deutschland ]
             ]
```

Schreiben Sie eine Funktion `gültig :: (Farbe,Land) -> [(Farbe, Land)] -> Bool`, 
die überprüft, ob eine konkrete Landeinfärbung `(Farbe,Land)` vor dem 
Hintergrund bereits bestehender Einfärbungen `[(Farbe,Land)]` gültig ist. 
'Gültig' bedeutet, dass keine angrenzenden Länder dieselbe Farbe haben. 

```haskell
gueltig :: (Farbe,Land) -> [(Farbe, Land)] -> Bool
gueltig (f, (Land _ ns)) xs = undefined
```

Exkurs: Von List comprehensions kennen Sie die Möglichkeit mit Prädikaten zu prüfen, 
ob ein Wert in die Liste aufgenommen werden soll oder nicht. 
```haskell
listcomp xs = [ x | x <- xs , pred x ]
``` 
Wenn Sie statt dessen do-Notation verwenden (oder `>>=`...), können Sie die Funktion
`guard :: MonadPlus m => Bool -> m ()` verwenden, um Ihre Prüffunktion innerhalb eines 
do-Blocks unterzubringen. Der Type constraint `MondadPlus` stellt sicher, dass die 
entsprechende Monad-Instanz auch ein neutrales Element `mzero` kennt. Wenn die 
Prüffunktion von `guard` zu `False` auswertet, wird die Berechnung durch ein mit `mzero`
unterbrochen: 
```haskell
doNotation xs = do 
  x <- xs 
  guard $ pred x
  return x
```
Vervollständigen Sie nun die folgenden, rekursiven Funktionen, welche alle gültigen
Einfärbungen einer Liste von Ländern berechnet. Benutzen Sie hierfür die Ihre 
`gültig-`Funktion. Beide Funktionen machen das gleiche, aber zu Übungszwecken 
nutzen Sie für `einfaerbenM` do-Notation und für `einfaerbenLC` List comprehension.

```haskell
einfaerbenM :: [Land] -> [[(Farbe,Land)]]
einfaerbenM (x:[]) = do -- alternativ: pure $ (,) <$> [Rot .. Blau] <*> [x]
  f <- [Rot .. Blau] 
  return [(f,x)]
einfaerbenM (x:xs) = undefined


einfaerbenLC :: [Land] -> [[(Farbe,Land)]]
einfaerbenLC (x:[]) = [ [(f,x)] | f <- [Rot .. Blau] ]
einfaerbenLC (x:xs) = undefined

result :: String
result = show $ head $ einfaerbenM defaultMap
```
